<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<essays><essay><title>夜游木鱼湖</title><content>前几天从新校区回来的时候顺便去木鱼湖逛了一下
![]({$img_url}IMG_20151021_193401_HDR.jpg w=100%)
![]({$img_url}IMG_20151021_193611.jpg w=100%)
![]({$img_url}IMG_20151021_193758.jpg w=100%)
</content><time>1445688844</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>开学·国庆杂文</title><content>9月17号那天来学校的记忆还在眼前，我们还没来得及熟悉眼前的环境，便已经开始了军训，匆忙之中军训便结束了，我们迎来了国庆。

由于买的是早上很早的车票，又和几个高中时的同学组队回家，我们决定先在火车站附近住一晚。于是我三十号傍晚就离开了寝室。走出寝室后，一种说不出的感觉涌上我的心头。这并不是想家了，实际上我都还有点不想走，我也说不清为什么，总之，感觉或许这个国庆留下来会更有意思。

自然我选择了一个比较早的时间回了宿舍——不得不吐槽一句——好不容易避开了返校高峰然而却正好撞上旅游高峰——之前火车上人还多得连站的地方都不好找，然而到某一站后，车厢几乎都空了......回到宿舍后，有一种很冷情的感觉，食堂二楼，也只有一家还开着，好在我们寝室还有两个人并不打算回去，也不打算去外地玩的，想着当时17号我刚来学校时，我是我我们寝室第一个到的，我还以为我要一个人在寝室里过夜（当然啦，实际上几小时后他们都陆陆续续来了）时的感觉，我觉得我也还算是幸运吧。

不过比较糟糕的是听室友说现在早上早餐都不好买，今天早上我也确实发现了这个问题。总之我返校后就是心中有万千感慨，却不知从何说起。不过有一点不得不说
##(#F00)[离别 只为新的欢聚]
与室友的离别后，迎来的是和高中几个同学的欢聚，与高中同学离别后是与家人的团聚......

无论如何，不要畏惧离别，相比之下更应珍惜眼前的人与物</content><time>1444132234</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>离别</title><content>高考完后，暑假有三个月，这是一个很长的暑假。是的，这个暑假很长很长，尤其是我们开学得又晚，看见其他同学已经步入校园我们心里也是会有点痒。

然而说暑假长其实并不，眨眼间我的暑假也就该结束了，明天一早就要坐上去学校的火车。我自己也不知道心里的感受究竟如何，不知我是该高兴还是该发愁。是啊，我们是早就开学了，但是真正到了离别之时却又总是有些不舍。嘴上是说反正不远，想家就回来一趟，但是实际上还是感觉有些空荡荡的。

不管怎么说，明天将会是一个新的开始。到学校后，这个月剩下的时间自然是军训，也许，还能抽空用手机做点什么，或是和家里人 曾经的同学聊聊天 或是继续完善我的网站——说实在的，暑假期间不知道说了多久了，然而并没有做出太大更新。不过剩下的时间里电脑是不可能用的了。也许，这会是一个全新的生活，也许。。。。</content><time>1442381350</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>乡会玩</title><content>“城里人真会玩”简称“城会玩”，这句话大家应该都听过了，然而，我认为，其实乡下的人才是会玩的。真的，很多时候说“城里人真会玩”，然而别人的回复是“我是乡里人”之类的。实际上想想说“城会玩”的又有几个不是城里人？城里人人看城里人，又有几个会说是“会玩”的？更多的，只是一种调侃吧。

然而乡下人既有可以被调侃的，也有可以说是会玩的。前些时候去乡下，因为修路绕道走，发现一条奇葩的沥青路，是啊，现在乡下正在普及水泥路，然而沥青路是不是太高端了？要知道这可是乡间小道啊！！然而走进一看，这路。。没用压路机压就算了，似乎还是用耙子耙出来的。哎，这大概也就是县里出资乡下的村民自己修的吧，哎，这些乡里人难道不会玩吗？乡下人才是真·会玩啊，作为城里人，真是自愧不如，以后再也不说“城会玩”了，要说就说“乡会玩”！！</content><time>1441089658</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>实验室数据库基本完成</title><content>前段时间写了个程序使得多种反应能都自动录入数据库，不过，最后还有一大堆药品没有录入基本信息（如颜色等），这些数据不便于程序直接采集，需要手工录入，预计使用一周左右的时间完成</content><time>1441087569</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>评论功能基本测试完毕</title><content>经过一番努力，终于让评论模块基本稳定，完成测试。现在清空所有评论以免测试用的评论干扰。

虽然以后还是有可能出现bug，但是应该不会有清空整个评论表的时候了。</content><time>1437104903</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>杂文150715</title><content>两碗菜，一碗饭，一双筷子，一个人。这便是今天晚饭的场景。虽说菜是足够的，但是一个人未免还是有些冷清。忽然想写点东西了。

一个多月前，我正面临着高考，眨眼之间就已经考完，考试前后的变化虽然是微妙的，但仍然不难察觉得到。考高前夕，怎么着也是呆在学校，可以和同学有说有笑；高考完后，呆在家里，独自一人只想睡觉，或是打开电脑，也不知干点什么，总之一天就这样过去。曾经父母围着团团转时感觉很烦，现在独自在家，却也是怀念。每晚，父母在家时，我在看直播，而直播结束时已是，而白天父母上班之时，那个up主也在上班。终于有天晚上是停播，然而，父母也还在外奔波。

想着那一天，某同学大呼：“让我们为学长学姐雪耻”，然而眨眼间，我们的成绩也已经出来了，然而事实上我们有谁做到了呢？毕竟我们可不是呆在一个多好的学校，光是市直的中学就有四个重点中学，而我们的学校在市直的非重点中学中也排到第二，更有隔壁某某市四大名校压着，局势是注定了的。嗯，不过这也是我们中考考得只这样吧，亦或是说这就是命，初中分班，我前面一名进入重点班，而我被随机分入了一个不太好的所谓的平行班。语文差，这真的是硬伤，中考考场纪律其实是不怎么样的，然而语文，你什么也抄不到，而且我是个诚实的好孩子（笑），于是我中考时语文光荣的挂了。此外，体育自然不会是我的强项，虽说这个只要所有项目坚持完成，就至少还是给个及格，然而60分也是及格，100也是及格，总是会有差距的，而且很多时候，就差了这积分哎。最后，填报高中学校之时，不知道相对较差的那个重点中学，也不愿意跑太远的路去普通中学排第一的某外国语学校（当然了，我的英语很烂的，只是说应付下中考还是够用），于是我就怎样来到了这么一个学校。虽然不渣，但也不好。不过吧也没有那么糟糕，毕竟高考完，重点中学的总会有考得不好的，怎么说我理综貌似达到一中的平均水平，即使我去了一中，呆在一个比较差的班上的话，估计也就这样了吧，或许好点，当恐怕也是不会有太多提升，相反，我在这里还算是度过了快乐的三年，而不是苦逼的三年，最终的那一战也还算是幸运，尽管感觉理综没考好，但是实际结果至少还是比较满意的，，至于英语，向来没记得几个单词别人英语比我高三十分也还算是在情理之中。

不知不觉写了这么多，哎，曾经说暑假了，就有时间好好打理网站了，然而事实上也就更新过那么几次，甚至文章都懒得同步，正如这篇文章一样，虽然心里明白，但是至少，今晚是不会抽时间把它同步到公网服务器，然而光阴似箭，真不知道什么时候才会去那么做。也学是明天，当也许永远都不会。。。</content><time>1436963937</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>php7beta1又被删除</title><content>昨天我们说了在php.net上发现了php7beta1的源代码，并猜测php7应该即将进入公测阶段。

然而，但是我也觉得有些奇怪，为什么只有源代码没有其他的消息呢？当时我想或许是还没来得及发布吧。可是当我今天再次打开php的网站时依然没有看到相关的消息，并且再去看源代码的下载页面时就没有看到beta1的连接了。而在昨天那里还放着beta1的三种压缩包的连接，我甚至都下载了其中名叫&amp;ldquo;php-7.0.0beta1.tar.xz&amp;rdquo;的压缩包：
![]({$img_url}201507101.jpg w=100%)
总之，也不知道是出现了bug还是什么原因，总之，官方曾经放出过phpbeta1的源代码，可是最终没有发布，至于原因，我们也不知道。</content><time>1436503636</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>php7已经发布beta版本了哦</title><content>今天闲着没事打开php.net看了下，然后就看到了7.0.0α2的消息，虽然老早就听说过php7是如何的好，但是真正在官网看到消息。

一直想讲究下php底层的我打算顺手下个php7的源代码看看，点进去之后意外的发现里面有php-7.0.0beta1.tar.gz，这是第一个公测版本吗？看看下面的日期是08-Jul-2015 00:35，2015年七月8号，估计是刚刚放出来的吧大家可以去这个页面找到相应的源代码：https://downloads.php.net/~ab/ ，不过目前好像还没有已经编译过的版本。</content><time>1436414851</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>json的害人的百分号</title><content>今天在做项目时发现了这么一个问题，当我们用php自带的函数把一个数组输出成json格式以便js调用，总是很方便的，然而，这个功能并不是那么好用的。

当我们转换一个内容中含%的json数据时，问题就出现了。今天我在测试编辑器一些新特性时，就发现当内容中含百分号时前段js就会报错，于是我就开始考虑看看如何调试。

首先我们很容易就可以肯定是%号的问题，只要把它去掉就解决了，但是我们需要使用这个符号。那么我们需要看看问题出在哪。其实这个是不难的，很容易发现就是json解析的时候出错了，那么这个json是php生成的，为什么还会出问题呢？

百度上查了下，%的确是会引起这个问题，碰到这个问题，其实是浏览器吧%当成一种编码的方式了，然而后面的并不是那种编码的内容。那么既然这样，我们索性就就把它编码下吧，在转json之前我们用字符串函数替换一下，把%替换成%25，再刷新，问题立刻就解决了。没错，就是它的锅，不过我们已经把它解决好了，不过这给我们以一个启示——下次写这种转换之前，我们根据实际情况考虑是否需要做这个替换</content><time>1436105542</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>markdown语法</title><content>###1、标题
`#(1-6个)标题`

`####我是标题`=》
####我是标题
**$[注意 ](#F00)**标题必须独占一行
###2、连接
`[text](url)`

`[去百度打酱油](https://www.baidu.com)`=》[去百度打酱油](https://www.baidu.com)
###3、图片
`![title（可选）](src[ w=\d][ h=\d])`

`![](http://thestarweb.tk/sucs/user/head/0 w=50)`=》![](http://thestarweb.tk/sucs/user/head/0 w=50)


###4、彩色文字$[仅限本站编辑器](#08F)
`$[text](color)`

`$[text](#808)`=》$[text](#808)

`$[text](orange)`=》$[text](orange)
###5、强制换行
有些时候输出内容不自动换行的话，可以尝试连续使用两个回车
###6、倾斜
`*text*`

`*555*`=》*555*
###7、分割线
`***`=》
***
**$[注意 ](#F00)**分割线必须独占一行
###8、强调
`**text**`

`**hello**`=》**hello**
###9、插入颜色的第二种方式$[仅限本站](#08F)
`(#3位十六进制颜色)[text]`

`(#0F0)[text]`=》(#0F0)[text]
</content><time>1435898655</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>来自新编辑器的测试</title><content>#新编辑做出来啦！
使用markdown语法，当然目前还有bug有待解决哦。另外还有以前的帖子也要改改了

[测试链接-连接到微博](http://weibo.com/thestarweb)

![测试图片](/bg.jpg w=100%)</content><time>1435823089</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>好像有点忙（真的吗）</title><content>也不知道最近在干点什么，总是感觉很忙，很烦，但是什么事也没有做，上次说把数理化生实验室的数据库挂上来让大家帮下忙的，一直拖着，甚至连这些文章都没有同步到服务器上去，也难怪网站没几个人访问啊，是我太懒了。高考完之后整个人都像是散了一样，哎。有想做一些相关工作的请发邮件给我:pajkmyt@qq.com

除了完善数据库以外，我们还非常欢迎前端和美工来美化我们的界面，我自己说的实在是太渣了</content><time>1435720202</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>发帖新功能测试</title><content>本次更新实现可从后台直接增加分类的功能，本贴供测试使用</content><time>1435043934</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>数理化生虚拟实验室</title><content>虽然说这个不是我的项目，但是毕竟我还是参与到这个项目中了，虽然说现在是放假了，不过事情不总是那么顺利的，自己也有项目还在做着，也遇到各种各样的问题。希望有人能够帮助，过几天我会把化学药品的数据库挂到网站上，希望有人能贡献一些数据或者能纠错也是不错的</content><time>1434954362</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>致早已结束的高考</title><content>不知不觉中，高考已经来临，高中三年的生活差不多也结束了。也不知是伤感还是快乐，或是紧张，总之，尽管有些小插曲，但最终都已经考完了，无论结果如何，都已经结束了。

我不会选择复读，毕竟又将是一年的煎熬。其实吧，高三未必那么累，但是毕竟有个高考压着，生活总是单调的，整天上着几乎一样的课，这是十分乏味的。空闲的时间虽少，但总是会有点的，但是这些时间真正用起来并不是那么自由，毕竟很多事情是“被禁止”的，比如说玩游戏，再或者是自习课，除了看书，还是看书，甚至睡觉都不能安心睡，想玩点什么更是胆战心惊。

起初，我们的体育课也一直在上，而且知识确实也有些忘记了，所以还好，但是大约最后一个月，基本上是都有印象了（当然了，考试起来是另外一回事，也许一个小问题会卡住几个问题，例如我经常是知道要填什么但是不知道某个字怎么写，而且有时候还是要一些技巧，也许有些题我勤快能做出来，但是等我做出来早就下考了），同时又长期下雨，导致我们的体育课全部冲掉，总之最后那个月是非常难过的。

如今已经考完了，既然不复读了，说太多也没有用，只是高考完这么久了，也该写点东西了，毕竟，时间一晃而过，再过几天，我也不知道在干嘛，也学还要再写一篇文章，毕竟，大家都将各奔东西了。</content><time>1434870103</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>评论功能转正延期</title><content>由于发现sh代码存在一个xss漏洞，我们决定放弃当前方案，但一时半会儿是弄不完新模块的，所以暂时不会完善此功能。由于服务器端评论未对sh代码进行解析，所以暂时不会产生影响。另外我们将停止sucs消息功能的sh解析

……

由于该问题影响太大，可能需要很长的时间修复</content><time>1430738698</time><sender>11</sender><display>1</display></essay><essay><title>虚拟仿真实验室方案</title><content>物理：[div]电学实验室：[/div][div]以节点代替导线[/div][div]力学实验室：[/div][div]可动的块保存在有序双向链表中，速度慢的排后面，减小坐标刷新频率。[/div]</content><time>1430297550</time><sender>11</sender><display>0</display></essay><essay><title>天朝“好网络”</title><content>目前网络终于恢复了，情况是这样的：

以前出现过几次这种问题，也有过很长时间才好的情况，不过这些时候也都没去报修，总之后来自己又好了。我以为这一次也是这样……是一些基础交换设备之类的出了问题，又因为手机报修要跨运营商，所以就一直在等。


=======================

天朝网络"好"，ADSL的线路我就不吐槽了，自从用上光纤，还不到一年的时间，就坏了三次。目前这次已经坏了近3天，而且还没有要好的迹象。想打电话问找客户，but这个电话也是走光信号传输的，光信号出问题了，电话自然也打不了，用手机跨运营商又还要收钱，简直差评如潮，赔我电话费，赔我断网期间的损失。

希望这玩意能快点弄好啊，这是什么鬼质量，到底能不能用，不然就退钱啊！！

中国好网络，万年无信号；网费已入手，坏了也不管。</content><time>1429410918</time><sender>11</sender><display>1</display></essay><essay><title>天气</title><content>吐槽下天气，昨天还有30多度，今天就降了，现在天气真是进入了随机模式啊，吐槽下。

```php
&lt;?php
$t=array('晴','阴','雨');while(1){
    echo '现在是'.$t[rand(0,2)].'天';
    sleep(rand(60*60,60*60*10));
}
```</content><time>1429355467</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>测试编辑器改动</title><content>因为对网站编辑器改动，为以防万一，特开此文章测试[div][/div][a href="/"]link[/a]</content><time>1428311826</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>写作</title><content>每次写文章都感觉写得很短，一直以为是网站排版的问题。然而，上次写作文也却只写了那么点字。虽然我向来都写不太好考场作文，然而写成这样也是。。。

于是我打算好好写几篇文章。然而一晃又过了近两周，却仍然一字未动。高三时间本来紧张，晚自习后回家看看直播，也算是一天仅仅的欢乐。课间的话，一半被用来睡觉，一半用来眺望远方——说实在的，现在眼睛越来越差可不是什么好情况。偶尔，抽出一点时间继续做我的解谜游戏——本计划春节前做完了的，不料一直拖到现在，实在是惭愧。

用这个文章系统写东西呢，倒是有太多修改的机会，这并不是一个好习惯。且即便是这样写出来的东西还是乱七八糟，得改。再有就是提笔变发现各种字都不会写，看来以后还是得多多动笔了啊。</content><time>1426597257</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>满满恶意的晚自习</title><content>[div][br][/div][div]关于这个学期开始的晚自习，不给差评真的不行。首先是偷换概念，说是晚自习，其实就是上课。这也就算了吧，还偷换时间，本是说6:30开始，签字的那张纸上也是这么说的，但现在要我们6:00(回家吃饭的为6:10)就要到。这意味着大概6点不到就要吃完饭，你tm见过几个正常人这么早就吃晚饭的！而且5:10放学，尽管我家住的近，不过我回家后父母也都还没回来，我得立刻煮上饭，大概是5:20了，等饭熟差不多就是5:50了，这时间才是基本够用，如果那个老师拖堂的话，弄不好饭都没熟就要走了。而且也不能光吃饭啊，总要有点菜吧。中午已经吃过一餐剩菜或者自己随便炒一点，晚上再这样对付还是不好吧？不过又没时间等着父母回来并且弄好。[/div][div]也许有人会推荐到外面吃，不过这样真的就好吗？[/div]</content><time>1425462926</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>无题</title><content>[div][br][/div][div]前几天比较烦不太想做事，在b站有没看到想看的直播，就去翻了一下关注的up主更新的录播，突然发现呆子大叔更新了几个视频。“呆子大叔”是我最初去b站看直播时最喜欢的up主，然而没看几期他就去日本了，直播也没了。有次无意中又看到他的直播间在正在直播的列表中，于是马上点进去才知道是代播。除夕的时候，直播间又开了，不过仍然是代播。当然，可能还有几次，只是我错过了。[/div][div]感觉离他去日本已经有很长时间了，我都以为它不上b站了，然而我错了。其实这前后也就半年左右的时间。而且看了他给别人的回复，他在下个月（现在应该说这个月吧。。。）会重新开始直播。然而我明天开始就有晚自习了。。。[/div][div]看到他更新后，感慨万千。半年，似乎是一晃而过，然而却又似乎相隔很多年。不知道为什么我突然感觉很惆怅，想哭一场。[/div][div][br][/div][div]今天中午看到他又更新了，咳得有点厉害，但愿他能早点好起来[/div][div][br][/div][div]他已经直播了两次，一次我正要去上课，错过了。还有一次只是随便播点东西。。[/div]</content><time>1425182643</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>关于转载文章的说明</title><content>本站会转载一些比较好的文章（或者说是我觉得好的文章，毕竟每个人的评价标准都不一样）以便更多人能看到，包括小说、散文和其他，还有一些开发文档和技巧什么的。绝大部分都是公开的文章，少数可能因为版权问题需要设置一个访问权限之类的东西，且强烈建议大家购买正版。[div]本站转载文章原则上标明出处，并尊重原创，但很多好文章进过多次转载很难找到出处就无法标注了，且部分版本可能是有删改的[/div]</content><time>1424923241</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>雨夜</title><content>[div]突然先到这个题目，觉得不错，不过写了一半，发现写不下去。。。我可以弃坑吗？以后有时间再写吧。。。[/div][div][br][/div][div][br][/div]夜晚，雨滴滴答答开始下了起来。[div]我躺在床上，怎么也睡不着。听着雨落下的声音，祈祷着明天是个晴朗的天气。[/div][div]然而，我还是睡不着。。夜本该是安静的，然而，如今汽车发动机的声音和鸣笛声，楼上不知敲打什么东西的声音，还有那不纯净的雨声[/div][div]我思绪万千，想着前些年的暑假，我在农村度过。我们躺着二楼的一个平台上——农村曾经的土砖房基本上都重建了，除牛栏和极少数残存的墙壁外，土砖房几乎是稀有的东西。新房基本都是两层结构，或者是局部一层，其余部分两层，并且。感受着稍许凉风，感觉真是妙极了。然而[/div]</content><time>1424909444</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>评论功能说明/测试</title><content>前两天去乡下，路上堵车浪费了很多时间，还有更新sucs登录积分奖励，说实在的在除夕前做完评论功能的计划可以说就泡汤了，不过后来一想，不如春节再更新吧，虽然也就多出一天左右的时间（还要花一些写作业啊什么的），时间基本上是够用了的。不过时间毕竟还是比较紧，而且需要考虑防xss，所以评论功能暂时仅供测试使用，所以已经登录的用户都可以评论，不过在程序稳定后会删除原有评论，请谨慎使用此功能。[div]建议在此帖测试评论功能。[/div][div][br][/div][div]目前每篇文章最多显示10条评论，评论有字数限制，只是这个限制来自数据库，不同浏览器生成不同的HTML代码且换行次数导致实际字数暂时无法确定。[/div][div][br][/div][div]最后，我们在这里祝大家新年快乐！[/div]</content><time>1424236472</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>夜</title><content>还记得曾经在城市中，搬上一把椅子，坐在庭院之中，一边乘凉，一边数着星星。几年时间一晃而过，随着城市高楼大厦的拔地而起、室外灯光密集——甚至可以说是滥用、空气污染更严重，城市里再也看不到多少的星星了，只是隐约感觉又那么一两颗隔着那穿不透的云在眨巴着眼睛。

与此同时，农村的天空则是一片繁华的景象，我们只需在夜晚抬起头，便能看到数不尽的星星。星星之多，以至要分辨出哪几颗是北斗七星哪几颗不是都有些困难。看着这满天的星星，住在城市中的我总是感觉到莫名的惆怅。但愿有一天城市中还能再次看到这样繁华的天空。

终于，这一切都成为了历史……

事情总是与意愿相违背，不但城市中没能看到星星，今年在农村也见不到星星，等待着我的只有一片漆黑的天空……

这还是曾经的夜晚吗？

这还是夜晚吗？</content><time>1424092719</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>祝大家小年快乐！</title><content>不知不觉中，小年就来了，在此 星星站点祝各位访客小年快乐</content><time>1423649498</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>【神论】用php来做病毒</title><content>很多人都在依赖杀毒软件而自己几乎不能判断。然而，杀毒软件有些时候是可以被绕过的。

本文目的在于让大家知道杀毒软件不是万能的，实际操作时可能遇到的问题不做考虑，将本文原理用作非法用途的行为与本站无关。

我们知道php解析器自身有数字签名什么的，是一个合法的程序，而且它也还是有点名气吧，杀毒软件自然不会报毒。nginx也是这样。同时这两个东西都不需要安装，说实在的，我也就因为这一点用它们在我自己电脑上搭了环境，非常方便的。不过我们这里要说的不是这一点，实际上我们可以把它打包好发给别人，一般别人也不会知道都是什么，不行的话就把目录藏得深一点。

当然有些配置得调整一下，这里不多做介绍，毕竟本文又不是要教你做黑客。。

然后我们就可以开始写php了。不过如果只是简单的写个木马什么的话，可能因为一些原因外部访问不到。既然外部不能访客我们就得换个思路，把这个过程反过来，我们弄一个有公网IP的电脑，至少，装上数据库，让“病毒”不超时并一直连着这个数据库，写个死循环来不停的读取，当然了，每次读取完要sleep一秒，不然两边都吃不消。一旦读取到指令就执行它，并把这条指令从数据库中删除，然后把结果返回数据库的另一张表。然后我们需要写个批处理或是其他的程序来启动这些东西，并打开这个网页。一旦网页打开，我们就能操作那台机器，当然了，权限一般不会太高，不过，浏览下别人的文件什么的，下载别人的照片一般是没问题的（除非他那边的文件读写权限控制得很严）

至此，我们使用的PHP解析器、nginx都是合法的程序，php文件也是文本的形式，杀毒软件应该是不会报读的。当然我们还需要再做一些处理，不然别人会把网页关掉的，还是写个程序吧，用system或是其他的来启动解析器和nginx，然后放隐藏一个浏览器的控件，即使只会PHP，c#拖个控件应该问题不大，不然还是转行算了，不过仍然需要往这个程序里放点东西，其实再弄一个浏览器控件打开一个网页（游戏或其他）也是可以的。这样批处理就可以不需要了。当然这个程序可以在加一些防御，不过不能做得太可疑，特别是不能引起杀毒软件的注意。

好了，我们成功的绕过了杀毒软件的防御。其实类似的漏洞还很多，以前就看到过用“白+黑”的方式绕过杀毒软件（一个程序往往会分成很多部分，除一个exe，还有一些dll在需要时加载，以节省内存，并且方便管理，不过如果我们破解正常程序中一个dll，加入恶意代码，想想看这个时候会发生什么呢？），不过现在，特别是国内主流的杀毒软件基本上都能对付（不过我个人还是不太推荐用国内的）。而且某杀毒软件官方在谈论一些安全问题时也提过一些防御存在着软肋，是可以被绕过去的。我甚至怀疑（当然不只是我），有些杀毒软件存在“交保护费放行”的情况（当然，可能限制了数量，毕竟不能做得太明显）。

在本文结尾处再次提醒，请不要随意打开来路不明的可执行文件（含exe，bat，com，甚至是js什么的，word什么的中可能也存在宏病毒），当然，其实dll文件是比较特殊的，它确实可以执行，不过它自身没有入口，实际上你会发现直接点是打不开的，它只能被其他程序加载进自身才能执行，也就是说，只要你不乱放就好了</content><time>1423559191</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>我们网站所用到的HTML5技术</title><content>####1、getElementsByClassName
通过classname获取DOM

####2、div画圆角
这个在我们网站的很多地方都有用到，例如背景音乐播放器的那些按钮
####3、canvas 2D（即将部署）
我们网站将会制作一个解谜游戏会使用这一点
####4、audio
其实这才是真正的背景音乐播放器，我们只是做了界面并调用它的API来实现播放控制
####5、HTML5跨域ajax（暂未部署至服务器）
我们计划将来把网站不同部分放到不同域名（当然是二级域名啦），为了保证通信，特别是和用户中心的通信，我们需要使用这个功能。此功能已经在本地完成测试，只是服务器上目前还用不上。
####6、HTML5 ajax上传文件
目前这个技术被使用在头像上传功能上</content><time>1421987114</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>解决源码部分显示问题方案</title><content>源码在转sh前先通过编辑器清除所有HTML标签再额外提取出，换行替换为\n，使用div布局而不是table等，部分内容待定</content><time>1420884173</time><sender>1</sender><display>0</display></essay><essay><title>解谜游戏 幻城 方案与预告</title><content>进过反复思考，我最终决定将这个游戏命名为“幻城”。[div][div][div]更多细节还在设计中，但愿到时候你们能玩得开心[/div][div][br][/div][div]目前已经确定1部分名称为神秘房间，玩家需要在这里找到自己需要的东西然后才能进入真正的幻城。[/div]</content><time>1420624131</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>元旦快乐</title><content>眨眼之间，2014年就已经过去，新的一年已经到来。我在这里祝大家新年快乐！[div]网站建立已经有几年时间了，去年想到要为重要的日子好好准备准备，更新下网站的风格或是什么的。然而就只有去年春节期间做了一下春节的主题，且还有一些瑕疵。原本打算来一次更新的，然而圣诞节更新时已经把很多修改都上传了，而背景音乐播放器的开发又遇到了一些问题，暂时只能看看界面，我再把已经在本地写好的文章上传上去，并在此表示歉意。我会尽力在春节为大家提供一些更新，投放一点彩蛋，大家可要好好找找哦。[/div]</content><time>1420073418</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>停水的日子</title><content>以前家里总是会存一桶水，原因有很多就不列举了。[div]搬家后因为放不下那么多桶子，就没有存水。因为前面施工，动不动就把主水管弄破，然后就停水了。好在很快就能修好。[/div][div]不知不觉之中，几年时间就已经过去，很久没有没有停水了。然而就在前两天，毫无任何征兆的停水了，而且一停就是两天 。没法弄饭，没法洗澡，几乎做不了多少事。[/div][div]没有水可用的日子真的太不好过。我们更应该节约用水。[/div]</content><time>1419731879</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>纯几何（不使用坐标）计算二面角</title><content>[div]说句实在的，真的不能说这个方法多么好，仅仅只是我更喜欢几何而不是坐标，但是这种题目中用几何做运算量一样是巨大的，而且一时半会未必想得到，本题纯当娱乐，考试时还是用向量好了。[/div][div][br][/div][div]因为我还的编辑器还没开发好，所以暂时还不能发布图以后再补上[/div][div][br][/div]如图所示，四凌锥P-ABCD中，底面ABCD是菱形，∠ABC=60º，平面PAB⊥平面ABCD，PA=PB=AB。[div]（1）证明：PC⊥AB；（这一问如果做不出来就去吃翔去）[/div][div]（2）求二面角B-PC-D的正弦值。[/div][div][br][/div][div]（1）证明：[/div][div]取AB中点O，∵PAB和ABC都是等边三角形[/div][div]∴PO⊥AB，CO⊥AB[/div][div]∴AB⊥平面COP[/div][div]∴AB⊥PC[/div][div]（2）[/div][div]不妨设AB=2[/div][div]则PO=√(2^2-1^2)=√3[/div][div][br][/div][div]∵AB⊥OC 且AB//CD[/div][div]∴CD⊥OC[/div][div]又PO⊥CD[/div][div]∴CD⊥PC[/div][div]取PC中点Q ∵PB=BC=2[/div][div]∴BQ⊥PC[/div][div]延长PB 取PE=2PB 则CE⊥PC[/div][div]∴∠ECD即为二面角B-PC-D的平面角[/div][div]连接DE,BD[/div][div]则BD=2√3[/div][div]PC=√(√3^2+√3^2)=√6[/div][div]CE=√(4^2+√3^2)=√10[/div][div]cos∠ECD=(EC^2+CD^2-ED^2)/2EC*CD=(10+2-4)/(2[/div]</content><time>1419331234</time><sender>1</sender><display>0</display></essay><essay><title>吐槽所谓的免费</title><content>如今，免费的服务越来越多，特别是国内的</content><time>1419048018</time><sender>1</sender><display>0</display></essay><essay><title>仅仅只是黑一下文科生</title><content>[div][br][/div][div]1，今天一同学问我城市规划是地理的范畴么，我说是的。然后他说：“哦，难怪中国城市规划做的这么差。”我好像明白了什么，作为一个理科生我只想说“黑得漂亮”[br][/div][div][br][/div][div]2，今天早上看到一面墙上有写着“HB”，我顿时觉得一定是漏了一个“r”，随后我才反应过来是怎么回事，于是我决定猜猜其他人看到的想法。[/div][div]我想，美术生会先到铅笔吧，文科生呢？呃，好吧，大概大家都懂，我就不说了。[/div][div][br][/div][div]3。。。[/div]</content><time>1418388181</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>星星</title><content>写作文时突然想到这个题目，还是儿时的那些事。（沉浸在回忆中，一时半会可能写不完，顺便在这里记录一下另外几个题目 回忆/梦想 ，以及一句话：与现实没有区别的就不叫梦想）[div]那是一个夏天的夜晚，我们在门前的的空地上撘了一个架子，在上面放了一块大石板，然后我们就可以坐在上面。我们一边享受夏季难得的凉风，一边看着星星。我喜欢他们。它们的名字和我的一样，或者准确点应该说我的名字来源于它们。[/div][div]总有的人问我，为什么是星星？太阳或是月亮都比它强啊！的确，有时我也这样想。但是太阳总是炫耀它那耀眼的光芒，月亮总是离愁的象征，这些都不适合我，我便还是继续使用星星这个名字。我不可能让每个人都认识我，正如不是每个人能说出天空中星星的名字（当然了北斗七星应该还是认识的）。[/div][div]我自从注册QQ以来，一直保持着星星这个昵称，从未改变，其他场合我也尽力了，不过大多数时候都是不允许重名的，而且这个名字也还算是比较受欢迎的吧，不容易抢到。[/div]</content><time>1418130788</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>pdo预编译低级格漏洞？原来只是虚惊一场</title><content>无意中发现提交的帖子有一大段消失了，并且是在“/*”后，于是我顿时有种不详的感觉——莫非pdo这么弱，感觉预编译防止SQL注入的能力就这么弱？尽管有准备备选方案，但是如果这么快就出问题了那还能开心的用pdo？赶紧写了这篇文章测试，却发现没有问题，那我既然写了，就把这篇文章写完吧。[div]都很困惑为何这个漏洞突然出现然后突然消失呢？这不科学啊！随后，我才意识到不一定是pdo的问题，还有两个容易出问题的地方。一处是ajax请求拼接的时候，特殊符号可能会引起这类问题，不过这个问题我早就考虑好了，并且是经过我多次折腾也没有出现问题，这次问题应该不是出在这里，而且这里出错不应该突然恢复。那么问题应该出在我写的HTML转sh（star HTML）的时候出现的，以前用的HTML转ubb其实还是可以用的，但是整合到myScript后就只有报错了，而且ubb规则也太多，索性就只判断是否为合法标签，然后替换掉尖括号，不过我希望再做一些限制，例如只允许使用无参数的br，div，p标签和有href参数的a标签，于是才有了现在使用的转换函数，才一周左右的时间，且现在时间太忙，实在没有时间折腾这个函数。[/div][div]当时的情况仔细想想，确实很可能就是转换时遇到了不规范的标签，所以被过滤掉了，不过现在还没时间修复，既然只有这种特殊勤快才出问题，那我暂时先放一放好了。[/div]</content><time>1417761791</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>衡水中学 人才?机器?</title><content>[div]数学课上老师放了几张衡水中学的图给我们看，说我们太懒太贪玩，不过他也觉得他们更像机器。我也认同这个观点，于是写了这个题目一供以后有空编辑。[/div][div]其实嘛，谁不希望自己成绩好，谁又没有惰性？[/div][div]我觉得吧，复习其实比上新课无聊多了，特别是高三的复习。[/div][div]我们私底下其实也认同复习其实也就哪点效果——会的复不复习都会，不会的复习完还是不会。我还觉得，（我们）高三一天八节课，但是只有六个科目，一个星期也就两节自习一节，一节体育，弄不好自习课还改成其他课。（周一到周六都是八节课，周日四节）这也意味着每天基本上有两节课是同一科目，尽管有人认为这样好，但是实际上糟糕透了。编辑的前一天我们就上了五节化学课，上得都要吐了。好在是有两节课都在做题，我化学还是不算太差，若是语文或英语我大概早就躺了。想想以后的高三，据说只有语文，数学，英语三门课怎么过，还有一年后还要选两科考试，大概早就荒废了吧！要知道现在基本上没有几个人知道其中的原理，只是死记硬背，靠着几个结论应付考试罢了，说白了就是题海战术。有人曾说只有三门课那多好啊，上完这几节化学课那些人都去那了？一个个是不是很开心啊？啊，怎么一个个都愁眉苦脸的样子？[/div][div]毕竟我们不是机器[/div][div][br][/div]</content><time>1417589099</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>杂文</title><content>刚刚清理微博，看到了一条暑假时发的微博，当时正是大暑，人都快热晕了。眨眼之间几个月就过去了，经历酷暑，又到严寒之时，看书、写作业或是拿着手机敲代码，不要多长时间手就冻得冰凉，唉。不经感叹这天气也感感叹间流逝。[div]sucs是暑假是开始制作的，不过花了一个月的时间在打酱油，不管这么说sucs的进度算是落后了。如今的天气实在是太冷，下个月可能更冷，更加不想动，这可如何是好啊？好在开发这个博客的时候问题还算顺利，明天就要把代码上传到服务器了，但是一看，这内容太少了，而且还有两篇是我之前直接往数据库里写不方便，也就没有写完的，暂时先隐藏好了，在这里弄一篇杂文来充下数，至少后台发布文章的功能做的差不多了写起来方便多了，phpmyadmin在手机上使用简直就是噩梦。手实在是要冻僵了，一会儿还要把修改文章的功能再完善一下，不多扯了。文章逻辑杂乱，见谅。[/div]</content><time>1417340426</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>吐槽儒家思想</title><content>[div][br][/div][div]各位看官，本文仅仅只是抒发一个饱经儒家残害的学生的怨言，未必符号事实，仅当玩笑，喜欢也就看看，不喜欢就不看，但请勿喷我。[/div][div]董仲舒上书，儒家思想便开始统制历朝历代。孔子的思想本身，我不好评价，然而自董仲舒上书，儒家就已经不再是那个儒家。[/div][div]正如大家所知，垄断便容易产生腐败。儒家思想自董仲舒上书以来，很长的一段时间内，都被视为所谓的“正统”思想[/div]</content><time>1417249086</time><sender>1</sender><display>0</display></essay><essay><title>每逢放假便下雨</title><content>作为高三党，难得周日有一整天假（平时为半天），睡个好觉是必须的。然而终究还是要起床的，起床之后便会发现一个令人不开心的事实——又下雨了。。。&lt;br/&gt;看看最近这个月，上周星期天天气还好一点，但也不是晴天。在往前看，又是雨。。。这也就算了，平时倒是没见着怎么下雨，我期待着下点雨可以不用做那该死的操它死活不肯下雨，放假就下起来了，囧&lt;br/&gt;好吧再吐槽也没有多少用，只希望这个星期天不要下雨</content><time>1416736800</time><sender>1</sender><display>1</display></essay><essay><title>开发小记</title><content>自学PHP已经有一年半的的时间了，抱着自娱自乐的心态来做开发，于是完成了第一版的动态页面。其实做的比较完善了，该有的模块也都有，只是有些功能最后没有完全弄好，但是我总是有些不满意的地方，加上防止SQL注入这块可能有些毛病以及缓存机制，报错机制的问题所以决定还是重新开发一个，顺便把界面优化一下。[div][br][/div][div]后台重新开发了，用起来舒服多了，不过可能资源占用也更多，可能还要花一些时间来优化[/div][div][br][/div][div]我已经不再打算使用dz，或者其他论坛，好像也不必自己做一个。近几年论坛好像并不是很受欢迎，反正没几个人发能看的帖子。不过我觉得我还是需要一个能发布文章的地方。也许我的文笔很渣，但我有不是著书，不比使用多么华丽的词藻，更何况我还没试怎么能放弃呢？故制作此博客。[/div][div][br][/div][div]曾经打算做一个阅览室的，不过后来担心版权问题还是不弄了，不过我还是可以选取出一些文章转载到这里，希望原作者/翻译能够理解我，或者通知我将其删除。[/div]</content><time>1</time><sender>0</sender><display>1</display></essay></essays>
